【抗修例保經濟文宣】穆迪警告：香港在2047年前隨時失「獨立實體」地位

知道有巴打積極整梗文宣做長輩圖, 主調係抗修例、保民生
長輩最緊張飯碗, 開口埋口經濟經濟, 事實係抗修例, 的確可以保經濟
今日國際評級機構穆迪出咗份報告, 話香港嘅遊行權利可以制衡政府, 保障香港嘅信用
即係話如果香港遊行權利一旦削弱, 就會令穆迪考慮調低香港嘅信貸評級
因為見呢單新聞好似對大眾無咩迴響, 所以班門弄斧試下簡介下呢單新聞有咩咁特別

穆迪係乜？
穆迪係美國三大評級公司, 同標普、惠譽齊名 (不過個人覺得穆迪有時啲評級有政治考量)

咁信貸評級有咩用?
事關政府/當地公司運作要借錢, 借錢就要畀利息
如果個經濟體信貸評級好(社會穩定, 有信用, 還款能力高等等), 大家信得過, 借錢利息自然低啲
但如果調低咗信貸評級, 政府/公司借錢時就要畀多啲利息, 變相負擔重咗, 成本高咗
對商業公司來講如果做生意成本高咗, 咁來香港做生意嘅誘因自然弱咗
簡單啲講, 即係修例真係會趕走啲商業公司, 破壞金融地位

破壞金融地位關飯碗咩事?
因為盡量吸納資金流入香港先令香港經濟好
譬如話金融業搵大錢, 咁佢哋使錢去買樓買車畀家用
咁同地產有關嘅職業如地產經紀、地盤佬、工程、運輸業有錢袋
同車有關嘅車行、停車場、加油站可以賺錢
同屋企有關嘅超市、補習社、餐廳、戲院等等有錢流入
零售差, 又變相影響埋廣告業、傳媒、marketing、商場等等行業
社會內咁多行業係息息相關, 我哋係共存
上面啲公司收入差嘅話, 點會加人工畀你, 更壞更可能要裁員, 齊齊渣兜
簡單啲講, 修例->信貸評級跌->營商成本升->趕走金融公司->經濟差->影響全港飯碗

雖然有啲長, 但呢個係基於事實而出現嘅情況
實際影響未必估量到, 但修例一定對飯碗有負面影響
呢樣無關政治理念(自由、民主), 只係好多人對經濟未必熟悉, 所以先重義正詞嚴鬧示威者
明白經濟嘅基本運作嘅話, 應該知道修例對自己份工係好大鑊
如果有文宣組做梗嘢嘅話, 睇下呢啲資訊會唔會幫到大家理解到修例同經濟嘅關係
進而睇下點樣消化成簡單bite-size長輩圖教育下咁多位長輩
多謝各位, 繼續各自努力!

新聞節錄：
國際評級機構穆迪今日發表報告，香港的信貸評級維持在Aa2不變，評級展望為穩定。但報告指出，香港依靠一國兩制的優勢才得以在評級上優於中國（中國的信貸評級為A1），然而在2047年前，香港隨時有可能失去「獨立實體」（independent entity）地位。
穆迪指出，上述評級包括穆迪對香港政治風險的評估，其中考慮到近年來政府的政策不時受到挑戰，這尤其可見於近期大規模的民眾抗議中。報告認為，這些抗議活動是香港制衡政府的手段之一，可以支持其體制實力，若制衡能力出現削弱的跡象，將對香港的信用狀况產生負面影響。
穆迪又指出，制度上的特色令香港擁有一定程度的政治及經濟獨立性，讓香港得以較內地的大城市更有優勢，所以香港的信貸評級與中國有距離。但穆迪認為，在50年的過渡期間，隨著時間推移，香港的政治經濟獨立性可能面臨實際或被認為受損的風險。

信貸評級用途：
現時市面上有多間信用評估機構，不時監察多個國家或機構等的信用狀況，比較著名的有標準普爾（Standard & Poor's）、穆迪（Moody's）及惠譽國際（Fitch Rating）。它們所給予的評級由高至低為AAA至C（標準普爾及惠譽國際）或Aaa至C（穆迪）。
信貸評級的高低，將會大大影響國家或上市公司的融資能力與成本。信貸評級較高的機構因信貸風險較低，其所發出的債券將會較受歡迎，而付出的利息也可望處一個較低的水平；反之，若機構的信貸評級較低時，因潛藏較高的信貸風險，其發貸成本（主要是利息）將會較高。

自推